{{ Expand |time=2010-09-23}}
[Pepper_bun_at_Raohe_Street_Night_Market_20070622.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pepper_bun_at_Raohe_Street_Night_Market_20070622.jpg "fig:Pepper_bun_at_Raohe_Street_Night_Market_20070622.jpg")
[Heating_Pepper_Pie.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Heating_Pepper_Pie.JPG "fig:Heating_Pepper_Pie.JPG")
[Pepper_Pie_Vendor.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pepper_Pie_Vendor.JPG "fig:Pepper_Pie_Vendor.JPG")[饒河街夜市的胡椒餅攤位](../Page/饒河街夜市.md "wikilink")\]\]

**胡椒餅**是一種流行於台灣，源自於[福建](../Page/福建.md "wikilink")[福州的豬肉餡烤餅小吃](../Page/福州.md "wikilink")「蔥肉餅」，製作方法近似於「饢」。1980年代開始在[台灣風行](../Page/台灣.md "wikilink")，早期稱為「福州餅」諧音「胡椒餅」。「胡椒餅」現已成為為台灣當地受歡迎的小吃
。\[1\]同樣是製作胡椒餅的店家，個別製作技術及材料搭配不同；冬天冷風颼颼的時節，吃上幾塊熱呼呼胡椒餅，烤餅皮酥脆內餡油汁，辣味香口齒生津通體舒暖，倍受歡迎。

## 製作

調製肉餡，肉餡內包括剁碎長[蔥](../Page/蔥.md "wikilink")、大量[胡椒粉及各自店家特有](../Page/胡椒.md "wikilink")[香料秘方](../Page/香料.md "wikilink")，裹在麵糊團裡捏成包子形，外餅皮刷糖水後撒敷上[芝麻](../Page/芝麻.md "wikilink")，店家都備有大型圓柱形鐵桶，鐵桶底部燒熱柴火，鐵桶內部上方周邊便黏貼上十數塊**胡椒餅**，蓋上桶蓋烘烤餅，數分鐘後店家掀開桶蓋，持火鉗將桶壁上已烤熟餅一一挾出，便可販賣食用。

## 起源

製作與福建[光餅類似](../Page/光餅.md "wikilink")，均是貼爐烤餅，也同樣以穆斯林不吃的[豬肉為主要餡料](../Page/福州黑豬.md "wikilink")。

## 參考來源

[Category:福建食品](../Category/福建食品.md "wikilink")
[餅](../Category/台灣小吃.md "wikilink")
[Category:烤饼](../Category/烤饼.md "wikilink")

1.